【抗暴之戰】32宗教師投訴成立 個人fb post照計 楊潤雄：社會不接受「咒人死全家」

教育界白色恐怖蔓延，教育局局長楊潤雄透露，截至12月底教育局共收到147宗投訴，已初步處理107宗，當中42宗不成立，33宗有機會成立，正等侯涉事教師回應，32宗已裁定成立，發出10封譴責信、3封警告信和9封勸籲信，並向10人作口頭提點，被停職教師無增加，維持2名。

楊潤雄今日與傳媒聚會時表示，投訴成立的個案「藍黃都有」，但未有統計數字或比例。楊表示，投訴主要涉及教師發表的言論和帖文等，惟楊未有透露具體內容，稱稍後或會與師訓機構合作，整合有關個案「等佢哋清晰啲話畀學生聽」，惟要等待有更多個案後再整合較好。

楊潤雄表示，成立個案是涉及侮辱、仇恨和詛咒人的說話。對於部份投訴個案涉及社交平台上的「朋友限閱」帖文，楊強調專業操守涉及個人價值觀，「同朋友可以講晒粗口，反映緊佢係一個咁嘅人」，又指即使離開了班房，社會對於教師仍有期望，反問「社會係咪接受，教師離開班房做咩都得？」

楊潤雄又指，有關個案並非涉及政治訴求或批評政府，「話政府唔啱，推條例唔好，從來無話唔得，政府都承認不足」，但不能作仇恨、侮辱和詛罵等言論，又舉例指「咒人死全家」的言論社會普遍亦不會接受。

教育局副局長蔡若蓮補充，局方「黃藍都有個案處理」，例如德信中學教師「話人曱甴」亦被停職，教育局亦要求學校交報告，檢視整個個案後，會考慮是否需要在其教師註冊上作跟進。

dllm

我接受

楊潤雄冚家幾時早登極樂
早日一家團聚

利申:我衷心問候關心佢

楊潤雄死全家

我接受喎，sor

咁如果啲老師屙完屎唔洗手算唔算係失德？私人時間

做個統計囉
超歡迎黑警死全家嘅
有少少接受唔到嘅

元朗撕紙嗰個呢？

教育局副局長蔡若蓮補充，局方「黃藍都有個案處理」，例如德信中學教師「話人曱甴」亦被停職，教育局亦要求學校交報告，檢視整個個案後，會考慮是否需要在其教師註冊上作跟進。

喂唔好剩係用一單扮野啦
夠講就講個實數出黎

周圍叫人屌佢個女副校呢 以為家長學生唔記得啦？

香港人還記得嗎？
熊家俊先生（25歲） - 15/12/2017
梁凌杰先生（35歲） - 15/6/2019
盧曉欣小姐（21歲） - 30/6/2019
鄔幸恩小姐（29歲） - 30/6/2019
麥小姐（28歲） - 3/7/2019
梅先生（32歲） - 5/7/2019
范先生（26歲） - 22/7/2019
Calvin 郭先生（25歲） - 27/8/2019
姬如希先生（16歲） - 2/9/2019
何小姐 (27歲) - 4/9/2019
朱植雄先生(23歲) - 11/9/2019(伏屍秀茂坪秀義樓天井)
陳彥霖小姐 （15歲） - 19/9/2019(全裸墮海)
王先生(22歲) - 4/11/2019(天水圍天恒邨墮樓亡)
曾穎欣小姐 （26歲） - 7/11/2019
周梓樂先生（22歲）- 8/11/2019(被墮樓)
少女 (17歲) - 17/11/2019(全裸墮樓)
李女士 (45歲) - 18/12/2019 (全裸伏屍)
李仁博先生(32歲) - 19/12/2019(腳纏啞鈴墮海)
翁家倫先生(41歲) - 22/12/2019(失蹤人士,藍田配水庫被用絲巾吊頸自殺)
霍先生(38歲) - 29/12/2019(旺角墮樓亡)
潘先生(29歲) - 30/12/2919(失蹤人士,在荃灣城門水塘被尋回屍體)
陳小姐(35歲) - 30/12/2019(深水埗墮樓亡)
少女(14歲) - 31/12/2019(西營盤墮樓亡)
馬先生(62歲) - 3/1/2020(天水圍天恒邨墮樓亡)
黑衫婆婆 -13/01/2020(屯門翠林花園墮樓亡)
男子(34歲) - 14/01/2020(油塘高翔苑無知覺下墮樓亡)
梁小姐(61歲)&Robert外籍男子(67歲) - 15/01/2020(K11 Musea墮樓亡)
女子 - 18/01/2020(粉嶺欣盛苑欣悅閣墮樓亡)

元朗恐襲 - 21/7/2019
荃灣恐襲- 05/08/2019
太子慘案 - 31/8/2019
北角恐襲 - 15/09/2019
荃灣實彈 - 1/10/2019
的士司機鄭世華涉危險駕駛,駕的士LD9663撞向市民致一名市民雙腿嚴重受傷 - 06/10/2020
青年(19歲) - 19/10/2019(於大埔派傳單時被頸及劏肚致永久傷害)
西灣河實彈 - 11/11/2019
圍攻中文大學 - 12/11/2019
油麻地人踩人 - 18/11/2019
圍攻理工大學 - 16/11/2019 29/11/2019
理大廚房佬被非法禁錮 - 23/11/2019 - 20/12/2019
旺角黑幫斬人事件 - 24/12/2019
的士KL8929於旺角撞人後逃逸 - 24/12/2019
深水埗少年疑被警員以胡椒球彈射中致由高處墮下 - 24/12/2019
董先生(25歲) -16/01/2020(於旺角被四名刀手斬至重傷)
男子 -20/01/2020(於黃埔被兩刀手斬至重傷)

反送中運動警方行動紀錄
「重開」又有香港人失蹤

有個 tg 失蹤人士channel

fb group

大家仲記唔記得
太子站搵朋友個姨姨？

831 搵失蹤姨姨 (之後有「認罪」錄音)
［勁恐怖］太子站前上鏡受訪問後
被逼錄音同可能已被自殺

元朗隻老中閪副校撕子狗 屌人老母受把未？

社會不接受楊潤雄

班警犬投訴又幾多成功case

同朋友可以講晒粗口，反映緊佢係一個咁嘅人

On9 私人生活都要你管，要個個都做孔子，低9能

咁你送晒仔女去外國反映你係咩人，真一賤種狗

人地講黑警死全家，咁香港都冇黑警咪冇鬧到你
你話佢鬧到人即係接受香港有黑警有警暴呢個問題？

楊潤雄食屎

如果咁都要炒魷魚仲成世界嘅

疑似區諾軒案個裁判官由上年六月開始日日係Facebook公開屌示威者係曱由

咁呢位主控官駛唔駛DQ?

楊潤雄 我咒你死全家呀 屌你老母

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

而家美帝要求強国簽左第二階段先撤關稅
所以強国一定要被迫情況下同美帝簽協議
香港要搭順風車

另外, 所羅門聯署:

我話OK就OK

曱甴又係咪仇恨，有無黑警被罰

支持
唔好再叫黑警死全家
改做殺黑警全家